**M40狙击步枪**是[雷明登700步槍的衍生型之一](../Page/雷明登700步槍.md "wikilink")。1966年[越戰開始裝備](../Page/越戰.md "wikilink")[美国海军陆战队](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")，亦是其制式[狙击步枪](../Page/狙击步枪.md "wikilink")。M40有5種改進型，1977年的**M40A1**、1980年的**M40A1**、2001年的**M40A3**、2009年的**M40A5**、2014年的**M40A6**及正式版本**M40A7**。

[美国海军陆战队的M](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")40A1曾以更換[枪管](../Page/枪管.md "wikilink")、枪托及其他零件的方式，陸續换装成新型的M40A3。而M40A3後來亦被更新為使用可拆式彈匣的M40A5。

2014年推出的M40A6為目前最新型號，在正式採用後改名為M40A7。

原型的M40是軍用版本的[雷明登700步槍](../Page/雷明登700步槍.md "wikilink")，一体式木制枪托及其他所有零件皆由[雷明登武器公司制造](../Page/雷明登武器公司.md "wikilink")，而M40A1及A3的枪托改用[玻璃纖維](../Page/玻璃纖維.md "wikilink")，80年的A1及A3换装新型[瞄準镜](../Page/瞄準镜.md "wikilink")。

2018年，美國海軍陸戰隊開始以[.300 Winchester
Magnum口徑的Mk](../Page/.300_Winchester_Magnum.md "wikilink") 13 Mod
7取代M40系列。

## 歷史

[越南戰爭期間](../Page/越南戰爭.md "wikilink")，[美國海軍陸戰隊表示需要一種正規的新式](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")[狙击步枪](../Page/狙击步枪.md "wikilink")。經過測試後，1966年4月7日決定釆用[雷明登700](../Page/雷明登700步槍.md "wikilink")／40x旋转后拉式枪机步枪（雷明登700的靶枪版本）作為制式狙击步枪，命名為M40。原型的M40全部裝有雷菲尔德（[Redfield](https://web.archive.org/web/20070212053656/http://www.redfieldoptics.com/)）3-9瞄准镜，但瞄准镜及木制枪托在[越南戰場的炎热潮湿環境下](../Page/越南.md "wikilink")，出現受潮膨脹等的严重问题，以至無法使用。結果在70年代，M40被更新成M40A1，以[麦克米兰](http://www.mcmfamily.com/mfsinc_n/)的玻璃纤维[槍托及](../Page/槍托.md "wikilink")[Unertl](http://www.unertloptics.com/)瞄准镜替換。

[美國陸軍也有裝備衍生自](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[雷明登700](../Page/雷明登700步槍.md "wikilink")／40x步枪作為[M24狙擊手武器系統](../Page/M24狙擊步槍.md "wikilink")。陸軍版的M24與海軍陸戰隊的M40主要分別是M40的槍機座較短，只能發射[7.62×51
NATO](../Page/7.62×51mm_NATO.md "wikilink")、[.308温彻斯特子彈](../Page/.308_Winchester.md "wikilink")、7毫米／08雷明登子彈、.243温彻斯特子彈，M24的槍機座可發射較長的[.300溫徹斯特麥格農](../Page/.300_Winchester_Magnum.md "wikilink")、[.338拉普麥格農](../Page/.338拉普麥格農.md "wikilink")、7毫米雷明登麥格農子彈。

## 型號

**M40A1**（1977年）
[M40_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M40_01.jpg "fig:M40_01.jpg")

  - 改用[温彻斯特M70钢制扳机护圈及弹匣底板](../Page/溫徹斯特M70步槍.md "wikilink")
  - 改用较重、表面经乌黑氧化涂层处理的阿特金森不锈钢枪管
  - 改用麦克米兰玻璃纤维枪托

**M40A1**（1980年）
[Usmc_m40a1_green_camo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Usmc_m40a1_green_camo.jpg "fig:Usmc_m40a1_green_camo.jpg")

  - 改用Uneul 10倍瞄准镜（密位點）
  - 全重14.5磅

**M40A3**

1996年，[美國海军陆战队決定開發的M](../Page/美國海军陆战队.md "wikilink")40A3以替換M40A1。M40A3於2001開發完成，亦出現於[阿富汗及](../Page/阿富汗.md "wikilink")[伊拉克戰場上](../Page/伊拉克.md "wikilink")。

  - **枪機**— M40A3仍然釆用[雷明登700的槍機座](../Page/雷明登700步槍.md "wikilink")，但改為DD
    Ross公司制造的钢制整体式[扳機护圈](../Page/扳機护圈.md "wikilink")。
  - **枪管**—釆用Schneider610
    SS比賽級重槍管，長24寸，6條[膛线](../Page/膛线.md "wikilink")，缠距12寸，可裝上[消声器](../Page/消声器.md "wikilink")。
  - **[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")**—全部M40A3改用麥克米蘭A-4玻璃纖維戰術步槍槍托，軍用綠色涂裝（OD
    Green），自由浮置枪管，可调枪托底板及贴腮板。
  - **夜間瞄准镜**—可改用Schmidt & Bender 3-12x50發光瞄准镜代替原本的MST-100
    Unertl日間瞄准镜，安裝在Badger Ordnance
    Maximum镜座後半部上，更可在前半部裝上步槍用夜視镜。

**M40A5**（2009年）
[Scout_sniper_snow_MARPAT.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Scout_sniper_snow_MARPAT.jpg "fig:Scout_sniper_snow_MARPAT.jpg")

  - 增設，並可裝設消音器。
  - 護手前方曾增設U型導軌，可直接在日間瞄準鏡前加裝夜視鏡。
  - 從原本的固定式彈倉改為可拆式10發彈匣。

**M40A6／A7**（2014年）
[European_Best_Snipper_Squad_Compettion_2016_Day_1_(30446281531).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:European_Best_Snipper_Squad_Compettion_2016_Day_1_\(30446281531\).jpg "fig:European_Best_Snipper_Squad_Compettion_2016_Day_1_(30446281531).jpg")

  - 改用模組化外殼，具備摺疊式槍托
  - 在機匣頂部增設全尺寸[皮卡汀尼導軌](../Page/皮卡汀尼導軌.md "wikilink")

## 使用國

  -
  -
  -
  -
  -
  - ：本土仿製。\[1\]

  -
  -
  -
  -
  -   - [美國海軍陸戰隊](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")
      - [美國特種作戰司令部](../Page/美國特種作戰司令部.md "wikilink")
      - [聯邦調查局](../Page/聯邦調查局.md "wikilink")[人質拯救隊](../Page/人質拯救隊.md "wikilink")

## 各型号對照

| 對照表  | **M40**（1966年） | **M40A1**（1977年） | **M40A1**（1980年） | **M40A3**（2001年）  |
| ---- | -------------- | ---------------- | ---------------- | ----------------- |
| 重量：  | 4.2公斤          | 5.5公斤            | 6.57公斤           | 7.5公斤             |
| 總長度： | 1117毫米         | 1117毫米           | 1117毫米           | 1124毫米            |
| 枪管：  | 雷明登镀铬枪管        | 乌黑氧化涂层不锈钢枪管      | 乌黑氧化涂层不锈钢枪管      | Schneider SS比賽級槍管 |
| 瞄准镜： | Redfield，3-9倍  | Redfield，3-9倍    | Uneul，10倍        | Uneul，10倍         |
| 枪托：  | 核桃木            | 麦克米兰玻璃纖維枪托       | 麦克米兰玻璃纖維枪托       | 麦克米兰A-4玻璃纖維枪托     |

[File:Rackandchamber.jpg|正在裝填的M40A3](File:Rackandchamber.jpg%7C正在裝填的M40A3)
[File:Throughthescope.jpg|M40A3的Unertl瞄準鏡](File:Throughthescope.jpg%7CM40A3的Unertl瞄準鏡)
<File:M40A3> scope.jpg|[美國海軍陸戰隊士兵的M](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")40A3
<File:US> Sniper Slunj.JPG|美國海軍陸戰隊狙擊小隊的M40

## 流行文化

### [電影](../Page/電影.md "wikilink")

  - 1993年—《戰略陰謀》（Sniper）：型號為M40A1，被托馬斯·貝克特中士（[湯姆·貝林傑飾演](../Page/湯姆·貝林傑.md "wikilink")）所使用。
  - 2007年—《[-{zh-cn:生死狙击; zh-tw:狙擊生死線;
    zh-hk:辣手槍}-](../Page/狙擊生死線.md "wikilink")》（The
    Shooter）：型號為M40A3，被鮑勃·李·斯瓦格（[馬克·華伯格飾演](../Page/馬克·華伯格.md "wikilink")）於故事開頭時所使用。
  - 2014年—《[美國狙擊手](../Page/美國狙擊手.md "wikilink")》（American
    Sniper）：型號為M40A3，被一名[美國海軍陸戰隊](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")[狙擊手所使用](../Page/狙擊手.md "wikilink")。

### [電子遊戲](../Page/電子遊戲.md "wikilink")

  - 1999年—《[-{zh-hans:半条命;
    zh-hant:戰憟時空;}-](../Page/半条命_\(游戏\).md "wikilink")》及其资料片《[-{zh-hans:针锋相对;
    zh-hant:正面交鋒;}-](../Page/半条命：针锋相对.md "wikilink")》：型号为M40A1，被HECU所使用，无法在战斗中拾取缴获。于《针锋相对》中可被主角阿德里安·谢菲尔德于战场上拾取并使用，归类为军用类武器，奇怪的使用弹匣式装填且可装填5发弹药。
  - 2004年—《[俠盜獵車手：聖安地列斯](../Page/俠盜獵車手：聖安地列斯.md "wikilink")》：型號為M40A1。
  - 2007年—《[-{zh:決勝時刻4：現代戰爭;zh-hans:使命召唤4：现代战争;zh-hant:決勝時刻4：現代戰爭;zh-cn:使命召唤4：现代战争;zh-tw:決勝時刻4：現代戰爭;zh-hk:使命召喚4：現代戰爭;zh-mo:使命召喚4：現代戰爭;}-](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》（Call
    of Duty 4: Modern Warfare）：型號為M40A3，只於聯機模式登場。
  - 2008年—《[戰地之王](../Page/戰地之王.md "wikilink")》 （Alliance of Valiant
    Arms）：型號為M40A5。
  - 2011年—《[-{zh:战地3;zh-hans:战地3;zh-hant:戰地風雲3;zh-cn:战地3;zh-tw:戰地風雲3;zh-hk:戰地風雲3;zh-mo:戰地風雲3;}-](../Page/戰地風雲3.md "wikilink")》（Battlefield
    3）：型號為M40A5，故事模式中被[美國海軍陸戰隊第一偵察營](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")「盲流1-3」所使用。在聯機模式中為美國海軍陸戰隊偵察兵用武器。
  - 2012年—《[战争前线](../Page/战争前线.md "wikilink")》（Warface）：型号为M40A5，命名为“M40A5”，哑黑色枪身，使用15发弹匣装填。K点购买，为狙击手专用武器，可以改装枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[狙击枪制退器](../Page/炮口制动器.md "wikilink")）、战术导轨配件（[狙击枪双脚架](../Page/两脚架.md "wikilink")、特殊狙击枪双脚架）以及瞄准镜（[狙击枪5.5x瞄准镜](../Page/瞄准镜.md "wikilink")、狙击枪4.5x中程瞄准镜、[狙击枪4x短程瞄准镜](../Page/Trijicon_TR20瞄准镜.md "wikilink")、狙击槍5x快速瞄准镜）。
  - 2013年—《[-{zh:战地4;zh-hans:战地4;zh-hant:戰地風雲4;zh-cn:战地4;zh-tw:戰地風雲4;zh-hk:戰地風雲4;zh-mo:戰地風雲4;}-](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")》（Battlefield
    4）：型號為M40A5，5+1發彈匣，為偵察兵的解鎖武器。
  - 2014年—《》（Insurgency）：型號為M40A1，安全部隊專用武器。
  - 2016年—《[-{zh:決勝時刻：現代戰爭;zh-hans:使命召唤：现代战争;zh-hant:決勝時刻：現代戰爭;zh-cn:使命召唤：现代战争;zh-tw:決勝時刻：現代戰爭;zh-hk:使命召喚：現代戰爭;zh-mo:使命召喚：現代戰爭;}-重製版](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Modern Warfare Remastered）：型號為M40A3，外觀比前作更為精細。

## 參考

  - [溫徹斯特M70步槍](../Page/溫徹斯特M70步槍.md "wikilink")
  - [雷明登700步槍](../Page/雷明登700步槍.md "wikilink")
  - [M24狙擊手武器系統](../Page/M24狙擊手武器系統.md "wikilink")
  - [M2010增強型狙擊步槍](../Page/M2010增強型狙擊步槍.md "wikilink")
  - [戰術行動Tango 51狙擊步槍](../Page/戰術行動Tango_51狙擊步槍.md "wikilink")
  - [步槍子彈列表](../Page/步槍子彈列表.md "wikilink")

## 參考文獻

<references/>

## 外部連結

  - —[Modern Firearms—US Marine Corps / Remington M40 &
    M40A1](http://world.guns.ru/sniper/sniper-rifles/usa/m40-e.html)

  - —[M40A1 Sniper
    Rifle](http://usmilitary.about.com/od/marineweapons/l/blm40.htm) on
    [About.com](../Page/About.com.md "wikilink")

  - —[M40 Magazine
    reviews](https://web.archive.org/web/20090826002848/http://www.tacticalrifles.net/rifle_reviews.asp)

  - —[USMC M40A5](http://www.gaprecision.net/mil-spec-rifles/m40a5.html)

  - —D Boy Gun World—

      - [M40](http://firearmsworld.net/usa/remington/700/m40/m40a1.htm)
      - [M40A3](http://firearmsworld.net/usa/remington/700/m40/m40a3.htm)
      - [M40A5](http://firearmsworld.net/usa/remington/700/m40/m40a5.htm)

[Category:栓動式步槍](../Category/栓動式步槍.md "wikilink")
[Category:狙击步枪](../Category/狙击步枪.md "wikilink")
[Category:7.62×51毫米槍械](../Category/7.62×51毫米槍械.md "wikilink")
[Category:美國狙擊步槍](../Category/美國狙擊步槍.md "wikilink")
[Category:越戰武器](../Category/越戰武器.md "wikilink")
[Category:美國海軍陸戰隊裝備](../Category/美國海軍陸戰隊裝備.md "wikilink")

1.  <http://www.mashreghnews.ir/fa/news/152551/%D8%AA%DA%A9-%D8%AA%DB%8C%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%A7%D8%B2%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%DB%8C%D8%B1%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%AF%D8%B1%D8%A7%DA%AF%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%81-%D8%A8%D9%87-%D8%AA%DA%A9%E2%80%8C%D8%AA%D8%A7%D8%A8-%D8%B1%D8%B3%DB%8C%D8%AF%D9%86%D8%AF-%D8%B9%DA%A9%D8%B3>